<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://100.115.92.194:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://100.115.92.194:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-09-29T11:59:56+02:00</updated><id>http://100.115.92.194:4000/feed.xml</id><title type="html">Про ChromeOs</title><subtitle>Все о операционной системе ChromeOs</subtitle><entry><title type="html">Встречаем Chrome OS 77 - что нового</title><link href="http://100.115.92.194:4000/vstrechaem-chromeos-77-chto-novogo/" rel="alternate" type="text/html" title="Встречаем Chrome OS 77 - что нового" /><published>2019-09-27T00:00:00+02:00</published><updated>2019-09-27T00:00:00+02:00</updated><id>http://100.115.92.194:4000/vstrechaem-chromeos-77-chto-novogo</id><content type="html" xml:base="http://100.115.92.194:4000/vstrechaem-chromeos-77-chto-novogo/">&lt;p&gt;На днях для &lt;a href=&quot;https://cros-updates-serving.appspot.com/&quot;&gt;большинства хромбуков&lt;/a&gt; стала доступной новая версия операционной системы Chrome OS 77. Предлагаю обновиться, посмотреть на изменения, заглянуть в Changelog и ответить на главный вопрос - что нового в версий 77.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/chromeos-77-release/obnovlenie-chromeos-77.png&quot; alt=&quot;Настройки - обновление Chrome OS до версий 77&quot; title=&quot;Настройки - обновление Chrome OS до версий 77&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Настройки - обновление Chrome OS до версий 77&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сразу после обновления и перезагрузки нас встречает страничка &lt;a href=&quot;https://www.google.com/chromebook/whatsnew/embedded/?version=77&amp;amp;tags=nami-signed-mp-v5keys&quot;&gt;“What’s new”&lt;/a&gt; с описанием главных изменений. Несмотря на то, что русский язык в системе указан в качестве основного, все изменения описаны на английском. То есть пока что Google не переводит такие вещи для русскоязычной аудиторий, что само по себе немного обидно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну да ладно, Google делает акцент на следующих 5 фичах:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-Поддержка-google-assistent&quot;&gt;1. Поддержка Google Assistent&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Многие знакомы с приложением ассистента на Android, примерно тоже стало доступным и в Chrome OS. Но, к сожалению, ассистент &lt;a href=&quot;https://9to5google.com/2019/09/12/google-assistant-chromebooks-15-countries/&quot;&gt;не доступен&lt;/a&gt; для русского языка, поэтому потестировать его на русском у нас не получиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В сети пишут, что достаточно переключить системный язык на английский, чтобы активировать ассистента и попробовать его возможности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/chromeos-77-release/podderzhka-google-assiatant-chromeos77.png&quot; alt=&quot;Google ассистент доступен в 15 странах&quot; title=&quot;Google ассистент доступен в 15 странах&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Google ассистент доступен в 15 странах&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-Улучшенный-контроль-воспроизведения-мультимедиа-файлов&quot;&gt;2. Улучшенный контроль воспроизведения мультимедиа-файлов&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Теперь если запустить какой-либо мультимедиа-контент во вкладке браузера или каком-либо отдельном приложений, то появиться оповещение из которого можно управлять воспроизведением. Странно, но как мне кажется все это было и в прошлой версий…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/chromeos-77-release/multimedia-kontrol.png&quot; alt=&quot;Управление воспроизведением медиа-файлов в Chrome OS 77&quot; title=&quot;Управление воспроизведением медиа-файлов в Chrome OS 77&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Управление воспроизведением медиа-файлов в Chrome OS 77&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-family-link&quot;&gt;3. Family Link&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Если совсем коротко, то здесь речь идет о новых возможностях в функций родительского контроля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/chromeos-77-release/uluchshenaya-funkciya-roditelskogo-kontrolya.png&quot; alt=&quot;Улучшенный родительский контроль&quot; title=&quot;Улучшенный родительский контроль&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Управление лимитом времени в функционале родительского контроля Chrome OS 77&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-Улучшенное-приложение-камеры&quot;&gt;4. Улучшенное приложение камеры&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Добавили кнопочку для быстрого доступа к галерее из самого приложения “Фото”. В целом был переработан весь дизайн приложения, а так же добавлены новые режимы съемки, например, фото квадратной формы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/chromeos-77-release/novii-dizain-foto-prilozheniya.png&quot; alt=&quot;Обновленное приложение фото камеры&quot; title=&quot;Обновленное приложение фото камеры&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Обновленное приложение фото камеры&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-automatic-clicks&quot;&gt;5. Automatic Clicks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Новые возможности для работы с Chrome OS для людей с ограниченными возможностями. Очень приятно что Google уделяет внимание такому функционалу и добавляет подходящие элементы управления системой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/chromeos-77-release/navigaciya.png&quot; alt=&quot;Automatic Clicks&quot; title=&quot;Automatic Clicks&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Новые возможности управления системой Chrome OS для людей с ограниченными возможностями&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><category term="featured" /><category term="chromeos" /><summary type="html">На днях для большинства хромбуков стала доступной новая версия операционной системы Chrome OS 77. Предлагаю обновиться, посмотреть на изменения, заглянуть в Changelog и ответить на главный вопрос - что нового в версий 77.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://100.115.92.194:4000/uploads/chromeos-77-release/podderzhka-google-assiatant-chromeos77.png" /></entry><entry><title type="html">Виртуальные рабочие столы в Chrome OS</title><link href="http://100.115.92.194:4000/virtualnie-rabochie-stoly-v-chromeos-copy/" rel="alternate" type="text/html" title="Виртуальные рабочие столы в Chrome OS" /><published>2019-09-26T00:00:00+02:00</published><updated>2019-09-26T00:00:00+02:00</updated><id>http://100.115.92.194:4000/virtualnie-rabochie-stoly-v-chromeos%20copy</id><content type="html" xml:base="http://100.115.92.194:4000/virtualnie-rabochie-stoly-v-chromeos-copy/">&lt;p&gt;Возможность иметь и переключаться между несколькими рабочими столами доступна во всех известных операционных системах - Linux, MacOs и Windows. Аналогичная возможность с недавних пор стала доступной и в Chrome OS. Правда, по умолчанию функция Virtual Desks отключена в 77 версий операционной системы. Поэтому сегодня я предлагаю активировать и попробовать её.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/virtual-desks/rabochive-stoli-v-chromeos.png&quot; alt=&quot;Виртуальные рабочие столы в Chrome OS&quot; title=&quot;Виртуальные рабочие столы в Chrome OS&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Виртуальные рабочие столы в Chrome OS&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Как-включить-виртуальные-рабочие-столы&quot;&gt;Как включить виртуальные рабочие столы&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Для того чтобы активировать рабочие столы, открываем браузер и переходим на страничку &lt;a href=&quot;chrome://flags&quot;&gt;chrome://flags&lt;/a&gt;. В поиске находим функцию под названием “Enable Virtual Desks”, включаем её (“Enable”) и нажимаем на кнопку перезагрузки для активаций.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/virtual-desks/aktivaciya-virtualnih-rabochih-stolov.png&quot; alt=&quot;Активация функций виртуальных столов на странице chrome://flags&quot; title=&quot;Активация функций виртуальных столов на странице chrome://flags&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Активация функций виртуальных столов на странице chrome://flags&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы создать новый рабочий стол необходимо перейти к виду с обзором всех приложений. Сделать это можно нажав на кнопку “[]]]” (“Overview”) или смахнув тремя пальцами вниз на тачпаде хромбука. В верхней части экране будут видны все созданные рабочие столы, а в правом верхнем углу доступна кнопка для создания нового стола. Там же можно переключиться на другой рабочий стол, кликнув по нему.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Быстрое переключение между рабочими столами возможно и с помощью тачпад-жестов. В Chrome OS используется такой же жест, как и в macOs. Поэтому если Вы до этого пользовались макбуком, то Вам не придется привыкать к чему-то новому. Просто смахиваем четырьмя пальцами влево или вправо для перехода на нужный рабочий стол.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><category term="featured" /><category term="chromeos" /><summary type="html">Возможность иметь и переключаться между несколькими рабочими столами доступна во всех известных операционных системах - Linux, MacOs и Windows. Аналогичная возможность с недавних пор стала доступной и в Chrome OS. Правда, по умолчанию функция Virtual Desks отключена в 77 версий операционной системы. Поэтому сегодня я предлагаю активировать и попробовать её.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://100.115.92.194:4000/uploads/virtual-desks/rabochive-stoli-v-chromeos.png" /></entry><entry><title type="html">Типы приложений доступных для хромбуков</title><link href="http://100.115.92.194:4000/tipy-prilozhenii-dlya-chromebookov/" rel="alternate" type="text/html" title="Типы приложений доступных для хромбуков" /><published>2019-09-24T00:00:00+02:00</published><updated>2019-09-24T00:00:00+02:00</updated><id>http://100.115.92.194:4000/tipy-prilozhenii-dlya-chromebookov</id><content type="html" xml:base="http://100.115.92.194:4000/tipy-prilozhenii-dlya-chromebookov/">&lt;p&gt;В этой небольшой заметке я хотел бы рассмотреть все возможные типы приложений работающих на хромбуках с Chrome OS.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-pwa---progressive-web-apps&quot;&gt;1. PWA - Progressive Web Apps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пожалуй, это та категория приложений, которую на данном этапе развития можно смело назвать “нативными” для Chrome OS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прогрессивные веб-приложения являются гибридом обычного сайта и мобильного приложения. Как и сайты, приложение такого типа созданы с помощью веб-технологий JavaScript, HTML и CSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На сегодняшний день Google активно продвигает такие приложения, так как многое из того что можно установить из Chrome Store по сути и является PWA “обвернутым” в Chrome-приложение или расширение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Chrome OS 76 можно легко определить поддержку PWA на сайте, а так же установить его. Для этого достаточно перейти на страничку с прогрессивным приложением и обратить внимание на правую часть адресной строки. Здесь можно увидеть иконку для быстрой установки (например, лента новостей &lt;a href=&quot;https://hackernews.io/&quot;&gt;HackerNews&lt;/a&gt;). После установки ярлык приложения появиться в лаунчере, а при его запуске оно откроется уже не в браузере, а в отдельном окне как полноценное приложение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/types-of-chromebook-apps/hackernews-pwa-app.png&quot; alt=&quot;Страница HackerNews с утановкой PWA&quot; title=&quot;Страница HackerNews с утановкой PWA&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Страница HackerNews с утановкой PWA&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно все это звучит немного запутанно, но возможен еще один сценарий. Благодаря развитию веб-технологий, PWA-приложения могут так же распространяться в виде Android-приложений. То есть разработчик может взять свой сайт/веб-приложение, “запаковать” его в apk-файл и опубликовать в Play Store. В этом случае PWA и Android приложение будут выглядеть абсолютно идентично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/types-of-chromebook-apps/install-pwa-app.png&quot; alt=&quot;Прогрессивное веб-приложение HackerNews (PWA)&quot; title=&quot;Прогрессивное веб-приложение HackerNews (PWA)&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Прогрессивное веб-приложение HackerNews (PWA)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-android-приложения&quot;&gt;2. Android-приложения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Большинство приложений из Play Store легко установятся на ваш хромбук. Будут ли они работать корректно - это уже другой вопрос. Например, текущая версия приложения ВКонтакте для Android у меня успешно установилась, но при запуске отображается только пустой экран.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Впрочем, это пока что единственный случай с нерабочим приложением и я надеюсь, что скоро это исправят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, так же есть возможность установки скачанных приложений из apk-файлов, но для этого нужно активировать режим разработчика. С этим я пока что не разбирался, но мы обязательно рассмотрим эту возможность в будущем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/types-of-chromebook-apps/youtube-android-app.png&quot; alt=&quot;Android-приложение YouTube&quot; title=&quot;Android-приложение YouTube&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Android-приложение YouTube&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-Программы-под-linux&quot;&gt;3. Программы под Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Linux режим пока еще не был протестирован мною полноценно. Планирую попробовать ряд программ для разных сценариев и посветить этому отдельную заметку. Но сама возможность запуска Linux-программ открывает огромное количество возможностей для использования хромбука.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Visual Studio Code (или Atom) + git для разработки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GitKraken в качестве GUI для работы с git-репозиториями&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Android Studio для разработки под андроид на производительных хромбках&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GIMP для обработки фото&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;LibreOffice в качестве альтернативного офиса если вам не подходит облачный офис от Google&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Приложения на основе Electron, приложения из Snap Store, Flatpak …&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/types-of-chromebook-apps/vscode-chromeos-linux.png&quot; alt=&quot;Редактор VS Code установленный с помощью .deb-файла&quot; title=&quot;Редактор VS Code установленный с помощью *.deb-файла&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Редактор VS Code установленный с помощью *.deb-файла&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><category term="featured" /><category term="apps" /><summary type="html">В этой небольшой заметке я хотел бы рассмотреть все возможные типы приложений работающих на хромбуках с Chrome OS.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://100.115.92.194:4000/uploads/types-of-chromebook-apps/youtube-android-app.png" /></entry><entry><title type="html">Знакомство с Chrome OS - обзор виртуальной клавиатуры (часть 1)</title><link href="http://100.115.92.194:4000/znakomstvo-s-chrome-os-viertualnaya-klaviatura/" rel="alternate" type="text/html" title="Знакомство с Chrome OS - обзор виртуальной клавиатуры (часть 1)" /><published>2019-09-24T00:00:00+02:00</published><updated>2019-09-24T00:00:00+02:00</updated><id>http://100.115.92.194:4000/znakomstvo-s-chrome-os-viertualnaya-klaviatura</id><content type="html" xml:base="http://100.115.92.194:4000/znakomstvo-s-chrome-os-viertualnaya-klaviatura/">&lt;p&gt;В этой серий небольших статей я хотел бы рассмотреть разные составляющие, а так же функций Chrome OS 76 и при этом поделиться своими впечатлениями. Начнем с обзора виртуальной клавиатуры, которой пользуются владельцы планшетов и ноутбуков-трансформеров на основе Chrome OS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/virtual-keyboard/nemeckaya-raskladka-virtualnoi-klaviaturi.png&quot; alt=&quot;Виртуальная клавиатура с немецкой раскладкой&quot; title=&quot;Виртуальная клавиатура с немецкой раскладкой&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Виртуальная клавиатура с немецкой раскладкой (редактор Simple Note)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Внешний-вид&quot;&gt;Внешний вид&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Внешне виртуальная клавиатура очень напоминает &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.inputmethod.latin&amp;amp;hl=ru&quot;&gt;Gboard&lt;/a&gt; из Android. Возможно это и есть тот же самый проект адаптированный под Chrome OS, но что касается функционала, то здесь есть пара нюансов на которых я бы хотел остановиться. Дело в том, что некоторые из фич доступных в Android здесь попросту не работают. Другие работают, но только с латинской раскладкой. А в некоторых случаях клавиатура ведет себя попросту по-другому, к чему я все еще не могу привыкнуть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь конкретно по-пунктам:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-Авто-исправление-и-предложение-альтернативных-вариантов-слов&quot;&gt;1. Авто-исправление и предложение альтернативных вариантов слов&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Функция авто-исправления, а так же строка над клавиатурой с предложениями вариантов слов для быстрого набора - все это отлично работает с английской и немецкой раскладками клавиатуры, но с русским языком обе функций недоступны.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-Непрерывный-ввод&quot;&gt;2. Непрерывный ввод&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опять-таки функция прекрасно работает с английским языком, проводим пальцем по буквам наблюдаем за синим шлейфом и вуаля. С русской раскладкой - беда.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-Передвижение-курсора&quot;&gt;3. Передвижение курсора&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В Gboard на андроид и iOS курсор можно передвигать с помощью кнопки пробела. Здесь эта функция недоступна и я не нашел соответствующих настроек.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-Переключение-языка&quot;&gt;4. Переключение языка&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При переключений языка появляется дополнительное выпадающее меню из которого необходимо выбрать нужный вам язык. То есть сам процесс переключения языка занимает два клика/тапа, что само по себе не очень удобно для быстрой печати. Возможно я слишком придираюсь и это дело привычки, но в большинстве клавиатур на планшетах и мобильных ОС смена языка происходит в один клик, как обычное переключение состояния.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/virtual-keyboard/pereklyuchenie-raskladki-klaviaturi.png&quot; alt=&quot;Переключение раскладки клавиатуры&quot; title=&quot;Переключение раскладки клавиатуры&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Переключение раскладки клавиатуры&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-Залипание-shiftа-на-кириллической-раскладке&quot;&gt;5. “Залипание” Shift’а на кириллической раскладке&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В некоторых случаях клавиша Shift для написания заглавных букв “залипает” при нажатий и ведет себя как Caps Lock. После поставленной точки и пробела текст не начинается с главной буквы.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Главная-претензия&quot;&gt;Главная претензия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Понимаю, что многие из перечисленных вещей являются мелочами. Тем не менее все они являются недочетами, и вносят определенные неудобства при вводе текста.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подведя итог можно сказать, что главная претензия с моей стороны сводятся к тому, что многие вещи попросту не работают или ведут себя не так как следует, только с русской раскладкой. Возможно это связано с тем, что Chromebook’и вместе с операционной системой на данный момент не так популярны в русскоязычных странах и странах где используют кириллическую клавиатуру.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несмотря на это, конечно хотелось бы чтобы в Google уделили внимание и добавили весь упомянутый функционал доступный для английской или немецкой клавиатуры и для кириллицы. В конце-концов все это уже давно прекрасно работает на Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/virtual-keyboard/nastroiki-virtualnoi-klaviaturi.png&quot; alt=&quot;Настройки виртуальной клавиатуры&quot; title=&quot;Настройки виртуальной клавиатуры&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Настройки виртуальной клавиатуры&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Другие-пожелания-или-чего-не-хватает-chrome-os-76&quot;&gt;Другие пожелания или чего не хватает (Chrome OS 76)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Помимо всех упомянутых мною недочётов, мне в голову пришли еще две функций доступных в Gboard на Android и iOS:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-Возможность-установки-и-выбора-альтернативной-клавиатуры&quot;&gt;1. Возможность установки и выбора альтернативной клавиатуры:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Насколько я понял основную клавиатуру заменить нельзя, по-крайней мере я не нашел подходящей опций в настройках. Тем не менее я попробовал установить &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.touchtype.swiftkey&amp;amp;hl=ru&quot;&gt;SwiftKey Keyboard&lt;/a&gt; из Play Store, но активировать её у меня не вышло.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-Темы-для-клавиатуры&quot;&gt;2. Темы для клавиатуры&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Было бы отлично иметь возможность сменить стандартный белый цвет фона клавиатуры на какой-нибудь другой, например на её темную версию. Опять же если взглянуть на андроид версию клавиатуры, то там доступно немалое количество различных тем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;PS: В виде дисклеймера хочу упомянуть о своем опыте использования Chrome OS составляющего около одной недели. Поэтому если я что-то упустил или в чем-то не разобрался, то буду рад узнать об этом в комментариях :-)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><summary type="html">В этой серий небольших статей я хотел бы рассмотреть разные составляющие, а так же функций Chrome OS 76 и при этом поделиться своими впечатлениями. Начнем с обзора виртуальной клавиатуры, которой пользуются владельцы планшетов и ноутбуков-трансформеров на основе Chrome OS.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://100.115.92.194:4000/uploads/virtual-keyboard/rusklaya-raskladka-klaviaturi-chromeos.png" /></entry><entry><title type="html">Бесплатные 100 ГБ в Google Drive при покупке Chromebook</title><link href="http://100.115.92.194:4000/besplatnie-100gb-pri-pokupke-chromebook/" rel="alternate" type="text/html" title="Бесплатные 100 ГБ в Google Drive при покупке Chromebook" /><published>2019-09-23T23:13:30+02:00</published><updated>2019-09-23T23:13:30+02:00</updated><id>http://100.115.92.194:4000/besplatnie-100gb-pri-pokupke-chromebook</id><content type="html" xml:base="http://100.115.92.194:4000/besplatnie-100gb-pri-pokupke-chromebook/">&lt;p&gt;Чего я не нашел в коробке со своим Chromebook’ом, так это упоминания о возможной “халяве” и скидках. Например, если зарегистрировать ваш новый ноутбук на специальной гугловской страничке, то можно получить 100Гб дискового пространства в виде бесплатной подписки Google One сроком на год.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Как-получить-бесплатные-100-гб&quot;&gt;Как получить бесплатные 100 гб&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Переходим на страничку с предложениями для владельцев Chromebook’ов - &lt;a href=&quot;https://www.google.com/chromebook/offers/&quot;&gt;Chromebook Offers&lt;/a&gt; и нажимаем на синюю кнопку Redeem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/free-100gb-google-drive/google-offers-chromebook.jpg&quot; alt=&quot;Страница с предложениями и скидками для владельцев Chromebook&quot; title=&quot;Страница с предложениями и скидками для владельцев Chromebook&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Страница с предложениями и скидками для владельцев Chromebook&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следуем дальнейшим инструкциям и в итоге вам на почту должно будет придти письмо с ссылкой для подтверждения и активаций подписки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подтверждение и активация бесплатной годовой подписки Google One
Если после этого перейти на страничку Google One, то можно будет увидеть что размер дискового пространства увеличился на 100 ГБ. Так же можете зайти в приложение файлы или Google Drive и проверить размер доступного места там.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/free-100gb-google-drive/aktivaciya-google-one.jpg&quot; alt=&quot;Письмо с ссылкой для активаций&quot; title=&quot;Письмо с ссылкой для активаций&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Письмо с ссылкой для активаций&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/free-100gb-google-drive/100gb-diskogo-prostranstva-google-one.jpg&quot; alt=&quot;Размер облачного хранилища в приложений - Файлы&quot; title=&quot;Приложение Файлы&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Размер облачного хранилища в приложений - Файлы&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме 100гб акций на страничке &lt;a href=&quot;https://www.google.com/chromebook/offers/&quot;&gt;Chromebook Offers&lt;/a&gt; доступны еще три предложения в виде пожизненной подписки для Enlight Pixaloop, приложения Noteshelf и 50% скидки для INKredible Pro. Второе у меня активировать не получилось из-за ошибки вроде “Не доступно в Вашей стране”, а остальные приложения я не пробовал. Возможно в будущем мы увидим еще какие-то интересные предложения или скидки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И последнее, возможно у вас уже возник вопрос, а что случиться с моими файлами после окончания бесплатной годовой подписки? Ответ можно найти &lt;a href=&quot;https://support.google.com/drive/answer/2736362?hl=ru&quot;&gt;на страничке помощи Google&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/free-100gb-google-drive/google-one-obzor.jpg&quot; alt=&quot;Информация о доступном пространстве на сайта Google One&quot; title=&quot;Информация о доступном пространстве на сайта Google One&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Информация о доступном пространстве на сайта Google One&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если подписка на тарифный план отменена или срок ее действия истек, хранилище для каждого из продуктов будет уменьшено до объема, предоставляемого бесплатно. Вам по-прежнему будет доступно все, что хранится на Диске, в Gmail и Google Фото, однако вы не сможете создавать и добавлять файлы.&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><category term="featured" /><category term="google drive" /><summary type="html">Чего я не нашел в коробке со своим Chromebook’ом, так это упоминания о возможной “халяве” и скидках. Например, если зарегистрировать ваш новый ноутбук на специальной гугловской страничке, то можно получить 100Гб дискового пространства в виде бесплатной подписки Google One сроком на год.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://100.115.92.194:4000/uploads/free-100gb-google-drive/100gb-diskogo-prostranstva-google-one.jpg" /></entry><entry><title type="html">Покупка Chromebook или почему я выбрал Chrome OS</title><link href="http://100.115.92.194:4000/pokupka-chromebook-s-chromeos/" rel="alternate" type="text/html" title="Покупка Chromebook или почему я выбрал Chrome OS" /><published>2019-09-22T23:13:30+02:00</published><updated>2019-09-22T23:13:30+02:00</updated><id>http://100.115.92.194:4000/pokupka-chromebook-s-chromeos</id><content type="html" xml:base="http://100.115.92.194:4000/pokupka-chromebook-s-chromeos/">&lt;p&gt;С недавних пор я стал владельцем ноутбука-планшета HP Chromebook x360 14 работающего на операционной системе от Google - Chrome OS. Скажу сразу, первые впечатления от устройства и операционной системы позитивные, поэтому я доволен приобретением. Далее пару слов о выборе Chrome OS и о будущем этого канала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/why-chromebook/hp-chromebook-x360-14-4.jpeg&quot; alt=&quot;HP Chromebook x360 14&quot; title=&quot;HP Chromebook x360 14&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Хромбук-транформер HP Chromebook x360 14&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Выбор-устройства-с-chrome-os&quot;&gt;Выбор устройства с Chrome OS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Изначально я приглядывался к планшету в большей степени для “диванного” использования, т.е. для потребления контента - чтение, просмотр YouTube, браузинг. Так же планшет рассматривался мною и для блогинга. Это значит что хотелось устройства с большим touch-дисплеем и с физической клавиатурой для быстрого и удобного набора текста.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большая версия iPad для диванного использования отпала из-за цены, поэтому остается альтернатива в лице планшеты на Android. В новых планшетах от Samsung мне понравилась функция режиме DeX, позволяющая использовать приложения системы Android в многооконном режиме. Подключив все это к большому монитор, то в теорий можно получить полноценную рабочую станцию (плюс еще доступна бетка с Linux on DeX).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но в какой-то момент, в сравнениях и обзорах на просторах интернета, я наткнулся на забытую мною Chrome OS…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, стоит признать, что в выборе устройства в большей степени победило любопытство и интерес к новой операционной системе. Хотя в конце-концов я понимал что в случае с Chrome OS речь идет о “расширенной” версий браузера с парочкой приложений для доступа к файловой системой. Но, возможность запускать Android-приложения, а теперь и поддержка Linux, в свежей версий ОС, делают хромбуки сразу намного интереснее. Добавим сюда еще и форм-фактор самого устройства - это touch-экран с полноценной подсвеченной клавиатурой, а так же возможность откидывания экрана на 360 градусов. В итоге мы получаем ноутбук-планшет с Android, Chrome OS (мультиоконность, а-ля Samsung DeX) и Linux - неплохо, не правда ли? Вот и я не смог устоять.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/why-chromebook/hp-chromebook-x360-14-5.jpg&quot; alt=&quot;Первый запуск Chrome OS&quot; title=&quot;Первый запуск Chrome OS&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Первый запуск Chrome OS&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Что-будет-дальше-и-в-чем-заключается-идея-этого-сайта&quot;&gt;Что будет дальше и в чем заключается идея этого сайта&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Так как на просторах рунета пока что не так много материалов на тему Chromebook’ов и Chrome OS, то я предлагаю вместе знакомиться с возможностями этой системы. Рассмотреть базовый функционал, знакомиться с полезными сторонними приложениями. А так же в целом рассмотреть возможные сценарий использования таких устройств с системой Chrome OS. И конечно же, будем наблюдать за развитием системы, ждать новых фич и пробовать их в экспериментальном режиме.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/why-chromebook/hp-chromebook-x360-14-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;HP Chromebook x360 14&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/why-chromebook/hp-chromebook-x360-14-2.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;HP Chromebook x360 14&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../uploads/why-chromebook/hp-chromebook-x360-14-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;HP Chromebook x360 14&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>sal</name></author><category term="sticky" /><summary type="html">С недавних пор я стал владельцем ноутбука-планшета HP Chromebook x360 14 работающего на операционной системе от Google - Chrome OS. Скажу сразу, первые впечатления от устройства и операционной системы позитивные, поэтому я доволен приобретением. Далее пару слов о выборе Chrome OS и о будущем этого канала.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://100.115.92.194:4000/uploads/why-chromebook/hp-chromebook-x360-14-4.jpeg" /></entry></feed>